Tänasel pääwal sai Walgesoo weski juures äraupund Saare maa mehe Eustaiti Märtini, kes Peide Kihelkonnast Maasi wallast peri, järele jäänud kraam oksjoni teel ära müüdud, nii kui allpool üles tähendatud:Asja nimi			ostja nimi			Hind		1 härg hööwel			Mikk Rebane			8 Kop.		1 pööne hööwel			Chr Kapp			20 kop.		1 peen hööwel			Chr Kapp			8 kop.		1 hööwel			Chr Kapp			6 kop.		1 wiil			Chr Kapp			6 kop.		2 liini aali			Chr Kapp			4 kop.		2 pintselt			Chr Kapp			5 kop.		1 haamer ja peitel			Chr Kapp			15 kop.		1 kõwer peitel			Chr Kapp			16 lop.		2 wiili			Chr Kapp			10 kop.		1 tollipulk ja winklid			Chr Kapp			27 kop.		1 piibu pea			Mik Rebane			1 kop.		1 müts			Hindr. Kukk			3 kop.		1 nuga			Hindr. Kukk			4 kop.		1 bashlik			Hindr. Kukk			14 kop.		2 raha kotti			Mikk Rebane			10 kop.		1 kast peenikese kraamiga			Joos. Plaks			5 kop.		1 nahk tasku kraamiga			Kotta Piir			16 kop.		1 paar saapid			Joosep Plaks			35 kop.		1 nuga			Jaan Rebane			6 kop.		1 kast wana kraami			Joosep Plaks			20 kop.		1 kera lõnga			Mikk Rebane			7 kop.		1 plek kast kraamiga			Joosep Plaks			3 kop.		1 plek kast kraamiga			Kusta Iwanthal			7 kop.		1 suur kast			Joosep Plaks			62 kop.		1 saag			Adam Matson			33 kop.		1 palitou			Jaan Sonnatar			13 kop.		1 lühike kuub			Peeter Kripson			21 kop.		1 ülikond wana riidid			Peeter Kripson			6 kop.		1 kasuk			Peeter Kripson			35 kop.		Summa			4 rbl. 26 kop		
Otsus: See raha saab matmise ja Sillakohtu wiimise kulude peale Jaan Ottani kätte wälja maksetud.
Peakohtumees: Peeter Kripson XXX
Kohtumees: Kotta Piir XXX
abikohtumees: Kusta Saarwa &lt;allkiri&gt;
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
